# Админка для LMS системы

## Задача и актуальность 

Организация Бизнес в стиле .RU занимается созданием проектов и ведением курсов, для того чтобы качественно отслеживать прогресс каждого из участников организации и удобном ведении её деятельности нужна система. Эта часть отвечает за админскую работу, управление курсами, управление домашними заданиями, людьми, проектами, людьми на проектах


## архитектура приложения

### Основные библиотеки:
    Vue.js (2.6.10) - основная библиотека, отвечает за всю логику и интерфейс
    Vutify (1.5.14) - библиотека для упрощения верстки
    Vuex (3.1.1) - хранение данных внутри приложения 
    Vue-router - маршрутизация
    axios (0.18.0) - запросы на сервер

### структура приложения
    Основные части - Потоки, осенняя школа, курсы, проекты, направления
    Потоки - каждый год начинается новый поток, которому соответствует приход новых людей в организацию
    Осенняя школа - каждому потоку соответствует школа, там проходят курсы по 5-6 занятий с возможностью отправлять домашки и оценивать их
    Направления - для классификации курсов, людей и проектов есть потоки (например web разработка) внутри потока можно управлять людьми и учителями
    Курсы - при создании курса нужно добавить скиллы которые чеовек получит при прохождении, занятия внутри курса
    Проекты - создается проект и туда можно добавлять людей + давать им роль в проекте, после завершения проекта каждому можно написать фидбек
    Люди - есть 4 типа людей (студентов) - прошедшие осеннюю школу (роль 2), выпускники (роль 3), вылетевшие (роль 0), непрошедшие осеннюю школу (роль 1), все у кого роль 2 имеют доступ к каким-то специальностям, курсам и проектам для этой специальности
    
### Авторизация:
    Есть 2 основные роли - админ и учитель
    Админ имеет доступ ко всему приложению + управление учителями
    Учитель имеет доступ к управлению своими курсами, проектами и направлениям

### Файловая структура
    srс/views/my находятся все страницы, которые используются
    src/api настройка axios
    Src/store - настройка vuex
    src/router - настройка vue-router
    public - главный файл для рендера
    src/components - файл с вспомогательными компонентами из шаблона vuely

## Демонстрация работы
```
Ссылка на видео, сделал очень краткий обзор, если нужно подробоный вариант, скажите, сделаю
https://www.loom.com/share/1afb54cdd8fe4906bac5e1e9769227f5
```

## Работа программы
```
1) Человек заходит на сайт
2) авторизируется
3) Сервис через бд определяет его роль
4) показывается интерфейс в зависимости от роли
5) происходит обработка его кликов и показ соответсвующей информацией
6) весь обмен информацией происходит через API, написанное на PHP 
7) при добавлении/удалении/редактировании чего-либо приходит ответ с сервера и показывается уведомление
```
## Запуск программы
```
1) нужно установить Node.js и npm 
2) зайти в папку, где будет этот проект
3) открыть командную строку
4) написать git clone https://gitlab.com/nmamizerov/lms-admin.git
5) cd lms-admin
6) npm install
7) npm run serve
```
